全球品牌價值最高公司Apple連續6年稱冠 美科企壟斷前列

蘋果公司、Google 和阿馬遜被選為全球最高品牌價值企業（Best Global Brands），美國科技公司再次壟斷前列位置。

全球品牌諮詢公司 Interbrand，根據全球企業的財政表現和品牌力度等，每年發表百大最高品牌價值企業排行榜。今年榜上首三名均是美國科技公司，蘋果公司以品牌價值 2140 億美元位列榜首

過去連續六年，蘋果公司和Google一直保持榜首兩位。蘋果公司今年成為全球首間市值突破 1 萬億美元 (US$1 Trillion) 的上市科技公司。Facebook連續五年被選為增長最快的品牌後，今年排名下跌一位，至第九位。

全球十大品牌價值最高企業（品牌價值）：

1. 蘋果公司 (2140 億美元)

2. Google (1550 億美元)

3. 阿馬遜 (1010 億美元)

4. 微軟 (930 億美元)

5. 可口可樂 (660 億美元)

6. 三星 (600 億美元)

7. 豐田 (530 億美元)

8. 平治 (490 億美元)

9. Facebook (450 億美元)

10. 麥當勞 (430 億美元)

Interbrand 指，上榜的百大企業，都能回應顧客對產品要求的轉變和期望。今年跌出榜外的品牌包括 Elon Musk 旗下的電動車品牌 Tesla、跨國媒體及資訊提供商 Thomson Reuters、法國香檳品牌 Moët & Chandon 和英國伏特加品牌 Smirnoff。

Interbrand又指，消費者的影響力強，喜歡按他們需要個人化的品牌，例如電子商務龍頭企業阿馬遜、音樂串流服務平台 Spotify 和串流影片服務平台 Netflix，都是從事個人化服務的品牌。

報告指，阿馬遜是全球發展最迅速的企業，在各種服務和產品上創新，銳意成為全球最以顧客需求為核心的公司，例如設立採用群眾外包模式（crowdsourcing）的電影製作公司 Amazon Studios，創作出屢獲艾美獎的製作等。而阿馬遜的時裝業務，更是美國第二大服飾銷售品牌。

Netflix 發展迅速

Interbrand 指，Netflix 去年首次打入百大，今年是發展第二迅速的企業，排在首位阿馬遜之後，潛力極大。Netflix 在 2012 年開始投資原創製作和劇集，現在總共獲得 112 個艾美獎獎項，比起所有電視網絡和串流平台所得獎項還要多，其市值更比廸士尼高。

首次上榜的音樂串流服務平台 Spotify，排名第92位。今年重新上榜的有排 23 位的時裝品牌Chanel和排第 99 位的電子遊戲開發商任天堂（Nintendo）。

百大榜上，過半數企業來自五個行業－汽車業、科技界、金融服務業、奢華商品，以及快速消費品如電子產品。其中以奢華商品的增長最快，有 42 ％增長，今年最有價值品牌的奢華商品是路易威登（Louis Vuitton），在榜上排名第 18，品牌價值 280 億美元。英國最有價值品牌為排名第 46 位的滙豐，品牌價值為 110億美元。

美國佬

No China

Netflix +45%

好多都有用緊

以後公司採購物資既標準

9. Facebook (450 億美元)
早幾年就話姐 依定何德何能

可唔可以講講 control + C 呢 part
禁止 control + C (定係⌘ command + C?)
定係「撳」？

68 華為

46係HSBC
算唔算唯一一間上到榜既香港公司 （雖然而家名義上總部係英國）

去第10打工好易
去第11打工好難

香港公司似乎唔夠影響力

第68 名 屎為

中国最自豪既華為, 中興, 聯想, 大疆, 海以呢

食水深撚到 成萬銀一部機唔包快叉adapter 唔包lighting to 3.5mm 唔包sim卡針